陶傑：「郊野公園」不是一片「土地」，而是一片「天地」。

陶傑：「郊野公園」不是一片「土地」，而是一片「天地」。

「土地」可以量度：面積數字、土地呎價、土地用途。但「天地」屬於造化自然：天地良心、天地不容、天誅地滅，因為「天地」有倫理、道德、公義。「土地」是一種經濟學，而天地，是神學和哲學。

因此，一片土地既然已經制訂為郊野公園，而且用法律典定，正如泰山封禪、教廷封聖，確實不可更改，不可侵犯。正如一塊木頭，如果五百年前已經造成一具佛像，你家中再缺乏柴薪，也不會將一座古廟裏的佛像斧劈當做燃料。

土地是物質的，郊野公園是性靈的。土地是地理，大自然歸於天理。土地供應不足，是因為人口膨脹失控。人口消費而消耗，對大自然形成侵蝕和侵略。物質過剩，精神貧乏，是全球當世空前的問題，香港在這方面的危機更甚。

若香港的軍營，一寸也不能動，則所謂郊野公園土地，應該開發，更純是本末倒置，是非顛覆。一念天堂，一念地獄，在金錢物質數字中迷失的香港人，是否還一意孤行，背棄本來擁有的天國？

#郊野公園
#愛護郊野公園

Link:

收番高爾夫球場

粉嶺高球場收撚左先再講

蝗有十幾廿億
郊野公園拆左就無

軍營，中聯辦全部搬去大灣區

填平維港全部起公屋

點解要收高爾夫球場? 班左膠好on9

屌又ok wor

陶仔

係 其實香港唔需要駐軍
有戰事調派廣洲軍區咪得
你估駐港解放軍可以守得到咩
所以點解駐港解放軍大多係少爺兵 係度摺披
除左打香港人之外 諗唔到有咩用途
仲有中聯辦 打個電話就吹到雞 見面都唔洗
有事call班建制狗上大灣區開會咪得

高爾夫球場=九個維園

郊野公園明明係英國佬留落黎做buffer
係大陸哩先會係咁發展發展
golf場唔見你郁？軍營唔見你郁？ on99

陶仔又高質一次

除左打香港人之外 諗唔到有咩用途

剷平獅子山填平維港
香港人要仆街唔通唔畀你仆咩

直接填多個香港，剷哂所有野
重新黎過

共產黨同有錢佬係香港就係大哂

好文

曲到圓

收皮喇死5毛
咁大個高爾夫球場又唔見你剷
效野公園淨係要黎提供新鮮空氣?
咁撚on9嘅野都講得出
抵你做5毛

你家中再缺乏柴薪，也不會將一座古廟裏的佛像斧劈當做燃料。

Truth

估唔到你除左腦殘
仲係傷殘

你唔識行山架?

就算傷殘都可以上山睇下風景喇

為咗擦鞋奶媽個膽越來越大

媽呀
好柒呀

搏唔到就唔好再出黎柒喇

因為係階級鬥爭，郊野公園係平民娛樂，高爾夫球係資本家娛樂

其實一個高球場 可以解決到幾多問題
開發新市鎮先最有成本效益

屌 個源頭根本係每日150隻蝗係大陸碌落黎

政府不斷製造矛盾，用五毛打手係網上分化煽動我地黎掩飾呢個事實

「郊野公園」不是支持去六四晚會的大中華情意結撚的大中華文化
「郊野公園」是支持西方普世價值的崇洋崇優撚的西方文化

福氣黎

根本老解有添馬艦，昂船洲同石崗已經夠用
又唔需要好似以前咁支援盟友
槍會山同九龍塘應該交返出來
當年英國都交咗個九龍公園同采頤花園比香港政府啦

放心啦就算剷曬起曬公屋。都唔到你排 急咩呢

咁golf場又有咩用？

呢隻五毛經常性洗版

背棄本來擁有的天國